覺唔覺要做一個奉公守法嘅人係一件好困難嘅事?

成個社會都充斥住一大班法律懲戒唔到嘅仆街，例如出街亂鳩插隊嘅廢老，又或者瘋狂出口侮辱人嘅老細；要忍到手唔打鳩佢地真係好撚困難。

假設你出街突然有個阿伯吐痰落你見衫度，打鳩佢明明係天公地義，但最後比差佬拉嘅一定係你。
又或者假設你拖住條女出出下街，突然有條友嚟博懵抽水，試問有幾多人可以忍得住唔出手打鳩佢？不過條友如果係基督徒又夠七情上面，分分鐘判守行為就搞掂；但你因為出手打人，坐監不突止仲要留案底。

留案底之後就食得屎，不論係搵工又好，搞移民又好，應該樣樣都會fail，從此就要同理想生活講byebye。所以就算遇上幾多仆街，都要逼自己忍落去，又或者催眠自己衰人會有報應。
但老老實實，要忍到手真係好撚困難。
隨住越來越大個，見識到嘅仆街越來越多，就越來越覺得要係香港做一個奉公守法嘅人真係難到飛天。

諗起以前睇laughing gor潛罪犯，吳鎮宇話：「犯法和犯罪是兩種事和概念，人要犯法是因為在合法途徑得不到世界的公平對待。」

唉

五毛狗就五毛狗啦
戇鳩群

屌你老母中二病五毛狗
收皮啦

大把呃綜援，公屋，學生資助，衰仔紙，薪俸稅，學歷證明，政府根本無能力查